![cover](https://images.unsplash.com/photo-1567596296091-0a257a028e72?ixlib=rb-1.2.1&ixid=eyJhcHBfaWQiOjEyMDd9&auto=format&fit=crop&w=1440&h=350&q=80)

## Сервис озвучки текста

Product owner (PO) давно хотел занять нишу подкастов в рамках проекта [Онлайн школы](https://school.4fresh.ru/), но, то не хватало времени, то, после оценки ROI, идею порезали до лучших времен.  
Время шло, постапокалиптический мир стал обыденностью и в очередной рабочий день, лежа на диване, PO прочитал [статью](https://vc.ru/yandex.cloud/80606-shiny-metal-backside). Старая идея заиграла новыми красками, появилась возможность проверить гипотезу малой кровью и запустить озвучку статей блога, посмотреть сколько людей будет слушать это на сайте.

### Время кроссфункциональной команды

ЧТЗ не было подготовлено, аналитик ушел в отпуск.
Разработчикам дали отдохнуть после релиза.
Из команды доступен только продукт и тестировщик.

Есть и хорошие новости: команда проработала идею, поэтому есть [User Story](https://miro.com/app/board/o9J_ksL1sjU=/?moveToWidget=3074457348024331396&cot=13) и мнение, что задача лайт и  всё понятно, к тому же есть прозрачная документация от [Yandex SpeechKit](https://cloud.yandex.ru/docs/speechkit/).

### Требования к реализации
Необходимо сделать MVP сервиса, который отвечает потребностям User Story.

**💎 Back-end**
1. REST API на Laravel 7.x;
1. придерживаться базовых стандартов PSR (0 - 4);
1. необходимо использовать .env для настроек приложения;
1. должны логироваться критичные части функционала.

**🚀 Front-end**
1. UI должен быть на vue.js;

**✅ Общее:**
1. Контейнеризация (docker), если нет, то публичная тестовая площадка;
1. Коммиты должны быть атомарными, логичными и с описанием;
1. Необходимо сообщить плановую оценку и сроки, когда задача будет взята в работу.
1. Открытый git-репозиторий с оформленным readme.md для запуска и использования.

_Плюсами будет:_
1. парочка юнит-тестов (back-end);
1. использование линтеров на уровне стилей кода (back-end);
1. декомпозиция и именование компонент в соответствии с методологией БЭМ (front-end).

### Как мы оцениваем задание
* Обращаем внимание на коммуникацию — общение в команде прежде всего;
* Смотрим код — должен пахнуть лавандой, быть с комментариями и писаться с понятным нэймингом;
* Всегда будет бонусом инициатива и проактивность — сделать что-то сверх задачи, продумать альтернативу или предложение;
* Задачку мы попросим презентовать, сделать демо и рассказать, как происходил процесс создания.